林鄭也倒米：銅芯口罩麻麻哋

【本報訊】新冠肺炎爆發初期，市面上「一罩難求」，政府被批評抗疫不力，至年中推出可重用的「銅芯口罩」，雖然曾兩度免費派發給合資格的市民，但劣評如潮，早前有報道指口罩經過清洗後，防菌功能只剩下四成，政府方面更曾親口承認，口罩未必受市民歡迎或接受，就連理應帶頭支持自家出品的特首林鄭月娥也曾「倒自己米」，出席記者會時表示口罩「麻麻哋」。

官員寧戴外科口罩

銅芯口罩一人至少有一個，但查看過往紀錄，就連官員都不肯用。其中林鄭和一眾司局長在5月中出席記者會和立法會會議，均未有佩戴「銅芯抗疫口罩」，只是以外科口罩代替。

特首戴到露出鼻孔

而林鄭在6月中出席行政會議前的例行記者會時，口罩戴得不夠穩固，曾兩度露出鼻孔，期間她更忍不住發言指「今日個口罩麻麻哋，可能洗得多鬆咗啦」，難免令人質疑銅芯口罩的實質效用。

事實上，林鄭佩戴銅芯口罩出現「甩轆」場面不止一次，她9月初出席行會前見記者期間，過程中最少兩次用手調整口罩位置，而右耳亦未能正確穿戴口罩，更着一眾攝影記者「唔好係咁影佢」，並表示「可能個口罩緊得滯」，繼而除下口罩。她雖然一度嘗試戴回口罩但不成功，再詢問一旁人員有否另一個替換，擾攘一會兒後選擇直接除下口罩發言，更指與記者有保持1.5米距離，應該無問題。

可能屌得多鬆咗啦

2億公帑造垃圾

而家供應都穩定啦
係啲環保撚多事

公司同事日日都戴

都已經送撚左2億比自己友炒樓，之後梗係關人撚事啦

除咗對港共表忠之外, 呢隻垃圾罩根本冇用

一分就分到邊d 係無腦人士

我地藍絲對政府真係好失望

番工成日串鳩佢

廢到爆都係麻麻地，咁正苦都係麻麻地

寫個FDNOL照戴

林鄭鬆左

傻尻來，係咪仲要帶到個口罩霉霉爛爛？

去aco st都見到人戴 勁戇鳩

要戴條阿婆底褲係塊面度
唔知仲以為係cosplay緊少林足球

係咁講嘢會郁就正常嘅
不過佢衝口而出講得出嚟即係話佢自己內心深處都唔信件嘢

佢好多屋企人畀佢